又到新年 爭論鋤大DEE規則 嘅時間

每年新年 玩鋤大DEE淨喺講規則 都有排講
揾到個網 講規則幾清晰同合理(個人哩講幾同意啲規則) 用哩個規則玩大家唔洗咁多拗撬

項目規則：

遊戲只使用一副完整標準啤牌，不包括小丑(Joker)，共52張牌。

單張啤牌大小先比點數大小，後比花色，並以以下次序排序： 點數：2>A>K>Q>J>10>9>8>7>6>5>4>3 花色：黑桃>紅心>梅花>方塊
以下列出所有合法出牌組合：
一張牌

兩張牌(Pair)
出牌時跟單隻一樣，必須大於上家出的牌。例如紅心A黑桃A是大於紅心K黑桃K。當點數相同時，比較較大的花色。

三張牌(三張牌要同一點數)

五張牌組合
蛇（Straight）：5張點數各差1點的連續牌，牌組以A-2-3-4-5為最大，3-4-5-6-7最小。若是數字相同的蛇，則比較蛇最點數最大那張的花色大小。蛇的任何組合中不能出現J-Q-K-A-2、Q-K-A-2-3和K-A-3-4-5。

花（Flush）：任何5隻牌同花但數字不連續的。以5隻中點數最大的作等級比較，若最大的點數一樣，則繼以第2大的點數比較，如此類推，最後以花色來計算等級。例如黑桃2-4-5-6-8是大於紅心A-K-Q-10-8。

俘虜（Full House）：一對點數相同的牌和3張點數相同的牌所組成的5張牌。以三條排大小。

四條（Four of a Kind）：4張點數全部相同外加任一單張的5張牌，以同點數的牌面大小計算等級。

同花順（Royal Flush）：相同花色的「蛇」。最大的同花順為黑桃A-2-3-4-5。
以上組合大小依次為：蛇 < 花 < 俘虜 < 四條 < 同花順

遊戲不設重發，除遇到“雙公無煙Dee”。

必須由工作人員派牌；第一局可從任意一位開始派，其他局數必須從上局勝出者開始派；輪流以逆或順時針方向派發，第一局為逆時針方向派發。

第一局由手持方塊3的玩家開局，該玩家必須出方塊3；其後則上一局勝出者開局。
輪流以逆或順時針方向出牌，第一局為順時針方向出牌。

所有一打出的牌不能收回，包括不符合出牌規則的牌組。不符合出牌規則的牌組要待到將手上的牌全部打出才可以收回。未到自己回合而先出牌者則待到自己回合才能打出，如不能打出，則待到將手上的牌全部打出才可以收回。

開局時（第一局除外）或其他玩家皆PASS的話，出牌者可以自由選擇出牌組合；否則，後出牌者的牌大小必須大過剛出牌者，且牌數相同，或可選擇PASS；PASS 的話由下一位玩家出牌繼續遊戲。

當自己出牌後剩下1張牌時，須通知大家"Last Card"。

當下家只剩下1張牌時，上家必須打出手上最大的牌，即頂大。若玩家沒頂大而讓下家勝出的話，則該玩家必須兼負其餘兩家所輸的分數。

若一位玩家將所有手上的牌出完，則該局結束。

新一年希望大家

K-A-3-4-5
...
罰你睇多次自己打咩